夥明哥與台音樂人合作新歌《撐》 何韻詩：聲援香港抗爭中的人

夥明哥與台音樂人合作新歌《撐》
何韻詩：聲援香港抗爭中的人

何韻詩與黃耀明一直支持「反送中」，二人更將與台灣音樂人合作推出打氣歌《撐》。資料圖片

港府強推《逃犯條例》，令香港市民連續兩周日大遊行抗惡法，而警方於6月9日出動大批警員清場。何韻詩連續兩次都有份參與遊行，6.12當日亦曾參與包圍政總，昨日有台灣報道指，她與多位台灣音樂人聯手，製作歌曲為香港打氣。

台灣樂隊董事長樂團（圖）及獨立女歌手巴奈都會親身演繹為香港人打氣。資料圖片

獨立女歌手巴奈 互聯網圖片

林夕將與台灣知名音樂作詞人武雄為新歌填詞。資料圖片

林夕有份填詞

正當大家仍然在唱《Sing Hallelujah to the Lord》時，一直支持「反送中」的何韻詩，與黃耀明一同獲邀與眾台灣樂隊包括董事長樂團、滅火器、巴奈等接近20個單位，合作推出為香港打氣的歌曲《撐》，歌曲會以廣東話及普通話演繹。

《撐》由董事長樂團主音吳永吉作曲、台灣知名音樂作詞人武雄、林夕共同填詞，歌名《撐》由林夕負責改，有撐香港未來的意思，歌曲預計會在今個星期推出。對於《撐》一曲出現兩種語言，身為製作統籌的柯智豪指，若只邀香港歌手唱普通話，尤其是在「反送中」這件事情上，就會失去非常重要的連結。

何韻詩昨日接受《蘋果》訪問時表示，歌曲由台灣發起，她與明哥都是獲邀合唱，無論歌詞與創作歌曲原意都是想表達一種訊息：「台灣人會聲援香港抗爭中的人。」

台港互相支持

何韻詩指香港受到內地掣肘，一國兩制及真普選都沒有兌現，希望能夠用行動告訴台灣守住自己地方：「今日香港，明日台灣。明年佢哋有一個選舉，如果佢哋守唔住自己地方，佢哋命運將會同我哋好相似，將會好易流失一啲寶貴體系或價值。」兩地處境相似，何韻詩希望可以透過兩地合作，無論音樂上或者其他方面，都可以表達一種互相支持的訊息。

採訪：皓騫

上一則
上一則
【馮仁昭四圍超】千嬅秒殺平價內衣

下一則
下一則
減磅黎明撐公益金